\usepackage{stmaryrd}%! Author = zero
%! Date = 29/07/2024

\input{preamble}
% 25 min
% Document
\begin{document}
    \begin{center}
        \textbf{Задачи №2 Логические аксиомы, свойства логических операций}\\
    \end{center}

    \begin{center}
        \textbf{№1 Упростить следующие формулы:}
    \end{center}

    \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
        \centering
        \begin{enumerate}
            \item $\overline{x \vee y}$
            \item $\overline{(x \wedge y) \vee x}$
            \item $x \vee \overline x \wedge y$
            \item $x \wedge y \vee \overline x \wedge y \vee \overline x \wedge \overline y$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
        \centering
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{4}
            \item $\overline{x \wedge y}$
            \item $x \vee \overline{(\overline x \wedge y)}$
            \item $\overline{x \vee \overline x} \vee y \wedge \overline y$
            \item $(x \vee y) \wedge (x \vee \overline y)$

        \end{enumerate}
    \end{minipage}


    \begin{center}
        \textbf{№2 Доказать равносильность следующих формул:}
    \end{center}

    \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \item $\overline {(x \rightarrow y)}$ и $x \wedge \overline y$
            \item $x \rightarrow \overline y$ и $y \rightarrow \overline x$
            \item $x \vee \overline x \wedge y$ и $x \vee y$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{3}
            \item $(x \vee y) \wedge (x \vee \overline y)$ и $x$
            \item $x \rightarrow (y \rightarrow z)$ и $x \wedge y \rightarrow z$
            \item $x \wedge y \vee (x \vee y) \wedge (\overline x \vee \overline y)$ и $x \vee y$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}

    \begin{center}
        \textbf{№3 Доказать тождественную истинность следующих формул:}
    \end{center}

    \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \item $x \wedge y \rightarrow x$
            \item $x \rightarrow (y \rightarrow x) $
            \item $\overline y \rightarrow \overline x \rightarrow (x \rightarrow y)$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.6\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{3}
            \item $(x \rightarrow y) \wedge (x \rightarrow \overline y) \rightarrow \overline x$
            \item $x \rightarrow (y \rightarrow z) \rightarrow (x \wedge y \rightarrow z)$
            \item $x \rightarrow (y \rightarrow z) \rightarrow (x \rightarrow y \rightarrow (x \rightarrow z))$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}

    \begin{center}
        \textbf{№4 Доказать тождественную ложность следующих формул:}
    \end{center}

    \begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \item $x \vee \overline x \rightarrow y \wedge \overline y$
            \item $x \wedge (x \rightarrow y) \wedge (x \rightarrow  \overline y)$
            \item $\overline{x \wedge \overline x \rightarrow y } \rightarrow z \rightarrow w \wedge \overline w$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{3}
            \item $\overline{x \rightarrow y \rightarrow (x \wedge z \rightarrow y \wedge z)}$
            \item $x \wedge y \wedge z \wedge (x \vee y \vee z \rightarrow \overline w) \wedge w$
            \item $\overline{(x \vee y) \wedge (z \vee x)} \wedge x$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}

    \begin{center}
        \textbf{№5 Найти $\textbf{z}$, если:}
    \end{center}

    \begin{minipage}[t]{0.9\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \item $\overline{\overline x \vee z} \vee \overline{x \vee z} = y$
            \item $x \wedge y \wedge (\overline x \vee \overline y) \vee z = y$
            \item $z \wedge (x \wedge y \vee \overline{x \wedge y}) \vee \overline{(a \vee a)} \wedge (d \wedge q \wedge \overline{d \wedge q}) = zxc$
            \item $(x \vee y \vee z) \wedge \overline{\overline{(\overline x \wedge \overline y \wedge \overline z)}} \vee z \wedge (x \wedge w \vee \overline x \vee \overline w) = \overline{x \wedge y} \vee \overline x \wedge x$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}

    \begin{center}
        \textbf{№6 Выразить через импликацию следующие формулы:}
    \end{center}

    \begin{minipage}[t]{0.9\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \item $\overline x \vee y$
            \item $\overline{\overline x \vee y} \vee x$
            \item $\overline{(\overline x \vee y)} \vee (\overline y \vee x)$
            \item $\overline{(\overline x \vee y)} \vee (\overline x \vee y)$
            \item $\overline{\overline{(\overline x \vee y)} \vee (\overline y \vee x)} \vee x$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}

\end{document}