\usepackage{stmaryrd}%! Author = zero
%! Date = 29/07/2024

\input{preamble}

% Document
\begin{document}
    \begin{center}
        \textbf{Задачи №4 Функции}\\
    \end{center}

    \begin{center}
        \textbf{№1 Построить выражение с одной операцией по следующим таблицам истинности:}
    \end{center}

    \begin{minipage}[t]{0.25\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{0}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $\overline x$\\
            \end{spacing}
            \setcounter{enumi}{4}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \mid y$\\
            \end{spacing}
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.25\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{1}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \vee y$\\
            \end{spacing}
            \setcounter{enumi}{5}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \downarrow y$\\
            \end{spacing}
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.25\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{2}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \wedge y$\\
            \end{spacing}
            \setcounter{enumi}{6}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \rightarrow y$\\
            \end{spacing}
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.25\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{3}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \oplus y$\\
            \end{spacing}
            \setcounter{enumi}{7}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \leftrightarrow y$\\
            \end{spacing}
        \end{enumerate}
    \end{minipage}

    \begin{center}
        \textbf{№2 С помощью таблицы истинности упростить следующие формулы:}
    \end{center}

    \begin{minipage}[t]{0.29\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{0}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \wedge (y \vee \overline y)$\\
            \end{spacing}
            \begin{tabular}{|x|y|f|}
                \hline
                $\textbf{x}$ & $\textbf{y}$ & $\textbf{f}$ \\
                \hline
                \hline
                0            & 0            & 0            \\
                \hline
                0            & 1            & 0            \\
                \hline
                1            & 0            & 1            \\
                \hline
                1            & 1            & 1            \\
                \hline
            \end{tabular}\\
            Ответ: $x$
            \begin{spacing}{1.52}
                \begin{center}\end{center}
            \end{spacing}
            \setcounter{enumi}{4}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \rightarrow y \rightarrow x \rightarrow y$\\
            \end{spacing}
            \begin{tabular}{|x|y|f|}
                \hline
                $\textbf{x}$ & $\textbf{y}$ & $\textbf{f}$ \\
                \hline
                \hline
                0            & 0            & 1            \\
                \hline
                0            & 1            & 1            \\
                \hline
                1            & 0            & 0            \\
                \hline
                1            & 1            & 1            \\
                \hline
            \end{tabular}\\
            Ответ:\\
            СКНФ\\
            $\overline x \vee y$\\
            СДНФ\\
            $\overline x \wedge \overline y \vee \overline x \wedge y \vee x \wedge y = $
            $\overline x \vee x \wedge y = $
            $\overline x \vee y$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.24\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{1}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \oplus y$\\
            \end{spacing}
            \begin{tabular}{|x|y|f|}
                \hline
                $\textbf{x}$ & $\textbf{y}$ & $\textbf{f}$ \\
                \hline
                \hline
                0            & 0            & 0            \\
                \hline
                0            & 1            & 1            \\
                \hline
                1            & 0            & 1            \\
                \hline
                1            & 1            & 0            \\
                \hline
            \end{tabular}
            Ответ: \\
            СДНФ\\
            $\overline x \wedge y \vee x \wedge \overline y$\\
            СКНФ\\
            $(x \vee y) \wedge (\overline x \vee y)$
            \begin{spacing}{1}
            \end{spacing}
            \setcounter{enumi}{5}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $y \wedge (x \vee \overline y)$\\
            \end{spacing}
            \begin{tabular}{|x|c|c|}
                \hline
                $\textbf{x}$ & $\textbf{y}$ & $\textbf{f}$ \\
                \hline
                \hline
                0            & 0            & 0            \\
                \hline
                0            & 1            & 0            \\
                \hline
                1            & 0            & 0            \\
                \hline
                1            & 1            & 1            \\
                \hline
            \end{tabular}\\
            Ответ:\\
            $x \wedge y$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.31\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{2}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \wedge (x \downarrow y)$\\
            \end{spacing}
            \begin{tabular}{|c|c|c|}
                \hline
                $\textbf{x}$ & $\textbf{y}$ & $\textbf{f}$ \\
                \hline
                \hline
                0            & 0            & 0            \\
                \hline
                0            & 1            & 0            \\
                \hline
                1            & 0            & 0            \\
                \hline
                1            & 1            & 0            \\
                \hline
            \end{tabular}\\
            Ответ: 0
            \begin{spacing}{1.52}
                \begin{center}\end{center}
            \end{spacing}
            \setcounter{enumi}{6}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $(x \rightarrow y) \leftrightarrow (y \rightarrow x)$\\
            \end{spacing}
            \begin{tabular}{|c|c|c|}
                \hline
                $\textbf{x}$ & $\textbf{y}$ & $\textbf{f}$ \\
                \hline
                \hline
                0            & 0            & 1            \\
                \hline
                0            & 1            & 0            \\
                \hline
                1            & 0            & 0            \\
                \hline
                1            & 1            & 1            \\
                \hline
            \end{tabular}\\
            Ответ:\\
            $x \leftrightarrow y$
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{3}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $x \vee \overline x \wedge y$\\
            \end{spacing}
            \begin{tabular}{|c|c|c|}
                \hline
                $\textbf{x}$ & $\textbf{y}$ & $\textbf{f}$ \\
                \hline
                \hline
                0            & 0            & 0            \\
                \hline
                0            & 1            & 1            \\
                \hline
                1            & 0            & 1            \\
                \hline
                1            & 1            & 1            \\
                \hline
            \end{tabular}\\
            Ответ:\\
            СКНФ\\
            $x \vee y$\\
            СДНФ\\
            $\overline x \wedge y \vee x \wedge \overline y \vee x \wedge y = $
            $\overline x \wedge y \vee x = $
            $x \vee y$
            \setcounter{enumi}{7}
            \begin{spacing}{0.5}
                \item $(x \oplus y) \mid (x \downarrow y)$\\
            \end{spacing}
            \begin{tabular}{|c|c|c|}
                \hline
                $\textbf{x}$ & $\textbf{y}$ & $\textbf{f}$ \\
                \hline
                \hline
                0            & 0            & 1            \\
                \hline
                0            & 1            & 1            \\
                \hline
                1            & 0            & 1            \\
                \hline
                1            & 1            & 1            \\
                \hline
            \end{tabular}\\
            Ответ: 1
        \end{enumerate}
    \end{minipage}


    \begin{center}
        \textbf{№3 Построить и упростиить СКНФ и СДНФ функции $\textbf{f}$ по следующим таблицам истинности:}
    \end{center}

    \begin{spacing}{1.5}
        \begin{enumerate}
            \begin{spacing}{1.5}
                \item СКНФ\\
                $(x \vee \overline y) \wedge (\overline x \vee \overline y) = $
                $x \wedge \overline x \vee x \wedge \overline y \vee \overline x \wedge \overline y \vee y \wedge \overline y = $
                $x \wedge \overline y \vee \overline y \vee \overline x \wedge \overline y = $
                $\overline y$\\
                СДНФ\\
                $\overline x \wedge \overline y \vee x \wedge \overline y = $
                $\overline y \wedge (\overline x \vee x) = $
                $\overline y$

                \item СКНФ\\
                $\overline x \vee y$\\
                СДНФ\\
                $\overline x \wedge \overline y \vee \overline x \wedge y \vee x \wedge y = $
                $\overline x \vee x \wedge y = $
                $\overline x \vee y$

                \item СКНФ\\
                $(x \vee y) \wedge (\overline x \vee y) \wedge (\overline x \vee \overline y) = $
                $(x \wedge y \vee \overline x \wedge y \vee y) \wedge (\overline x \vee \overline y) = $
                $\overline x \wedge y$\\
                СДНФ\\
                $\overline x \wedge y$

                \item СКНФ\\
                $(x \vee y) \wedge (x \vee \overline y) = $
                $x \vee x \wedge \overline y \vee x \wedge y = x$\\
                СДНФ\\
                $x \wedge \overline y \vee x \wedge y = x$

                \item СКНФ\\
                $(x \vee \bar y \vee z) \wedge (x \vee \bar y \vee \bar z) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee z) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $\\
                $(x \vee x \wedge \bar y \vee x \wedge \bar z \vee \bar y \vee \bar y \wedge \bar z \vee x \wedge z \vee \bar y \wedge z) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee z) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $\\
                $(x \vee \bar y) \wedge (\bar x \vee \bar x \wedge \bar y \vee \bar x \wedge \bar z \vee \bar y \vee \bar y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge z \vee \bar y \wedge z) = $\\
                $(x \vee \bar y) \wedge (\bar x \vee \bar y) = $
                $\bar y \vee x \wedge \bar x = \bar y$\\
                СДНФ\\
                $\bar x \wedge \bar y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge \bar y \wedge z \vee x \wedge \bar y \wedge \bar z \vee x \wedge \bar y \wedge z = $\\
                $\bar x \wedge \bar y \wedge (\bar z \vee \bar z) \vee x \wedge \bar y \wedge (\bar z \vee z) = $
                $\bar x \wedge \bar y \vee x \wedge \bar y = $\\
                $\bar y \wedge (\bar x \vee x) = \bar y$

                \item СКНФ\\
                $(x \vee y \vee \bar z) \wedge (x \vee \bar y \vee \bar z) \wedge (\bar x \vee y \vee \bat z) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $\\
                $(x \vee x \wedge \bar y \vee x \wedge \bar z \vee x \wedge y \vee x \wedge \bar z \vee \bar y \wedge \bar z \vee \bar z) \wedge (\bar x \vee y \vee \bar z) = $\\
                $(x \vee \bar z) \wedge (\bar x \vee \bar x \wedge \bar y \vee \bar x \wedge \bar z \vee \bar x \wedge y \vee y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge \bar z \vee \bar y \wedge \bar z \vee \bar z) = $\\
                $(x \vee \bar z) \wedge (\bar x \vee \bar z) = $
                $\bar z \vee x \wedge \bar x = \bar z$\\
                СДНФ\\
                $\bar x \wedge \bar y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge y \wedge \bar z \vee x \wedge \bar y \wedge \bar z \vee x \wedge y \wedge \bar z = $\\
                $\bar x \wedge \bar y \wedge \bar z \vee x \wedge \bar y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge y \wedge \bar z \vee x \wedge y \wedge \bar z = $\\
                $\bar y \wedge \bar z \wedge (\bar x \vee x) \vee y \wedge \bar z \wedge (\bar x \vee x) = $\\
                $\bar y \wedge \bar z \vee y \wedge \bar z = \bar z$

                \item СКНФ\\
                $(x \vee y \vee z) \wedge (x \vee y \vee \bar z) \wedge (x \vee \bar y \vee z) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $\\
                $(x \vee x \wedge y \vee x \wedge \bar z \vee y \vee y \wedge \bar z \vee x \wedge z \vee y \wedge z) \wedge (x \vee \bar y \vee z) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $\\
                $(x \vee y) \wedge (x \wedge \bar y \vee x \wedge \bar z \vee \bar x \wedge \bar y \vee \bar y \vee \bar y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge z \vee \bar y \wedge z) = $\\
                $(x \vee y) \wedge (x \wedge \bar z \vee \bar y \vee \bar x \wedge z) = $\\
                $x \wedge \bar z \vee x \wedge \bar y \vee x \wedge y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge y \wedge z = $\\
                $x \wedge \bar z \vee x \wedge (\bar y \vee y \wedge \bar z) = \bar x \wedge y \wedge z = $\\
                $x \wedge \bar z \vee x \wedge (\bar y \vee y) \wedge (\bar y \vee \bar z) \vee \bar x \wedge y \wedge z = $\\
                $x \wedge \bar z \vee x \wedge \bar y \vee \bar x \wedge y \wedge z$\\
                СДНФ\\
                $\bar x \wedge y \wedge z \vee x \wedge \bar y \wedge \bar z \vee x \wedge \bar y \wedge z \vee x \wedge y \wedge \bar z = $\\
                $x \wedge \bar y \wedge \bar z \vee x \wedge \bar y \wedge z \vee \bar x \wedge y \wedge z \vee x \wedge y \wedge \bar z = $\\
                $x \wedge \bar y \wegde (\bar z \vee z) \vee \bar x \wedge y \wedge z \vee x \wedge y \vee \bar z = $\\
                $x \wedge \bar y \vee \bar x \wedge y \wedge z \vee x \wedge y \wedge \bar z = $\\
                $x \wedge (\bar y \vee y \wedge \bar z) \vee \bar x \wedge y \wedge z = $\\
                $x \wedge (\bar y \vee y) \wedge (\bar y \vee \bar z) \vee \bar x \wedge y \wedge z = $\\
                $x \wedge \bar y \vee x \wedge \bar z \vee \bar x \wedge y \wedge z$

                \item СКНФ\\
                $(x \vee y \vee z) \wedge (x \vee y \vee \bar z) \wedge (\bar x \vee y \vee z) \wedge (\bar x \vee y \vee \bar z) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $\\
                $(x \vee x \wedge y \vee x \wedge \bar z \vee y \vee y \wedge \bar z \vee x \wedge z \vee y \wedge z) \wedge (\bar x \vee y \vee z) \wedge (\bar x \vee y \vee \bar z) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $\\
                $(x \vee y) \wedge (\bar x \vee \bar x \wedge y \vee \bar x \wedge \bar z \vee y \vee y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge z \vee y \wedge z) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $\\
                $(x \vee y) \wedge (\bar x \vee y) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $
                $(y \vee x \wedge \bar x) \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $\\
                $y \wedge (\bar x \vee \bar y \vee \bar z) = $
                $\bar x \wedge y \vee y \wedge \bar z$\\
                СДНФ\\
                $\bar x \wedge y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge y \wedge z \vee x \wedge y \wedge \bar z = $
                $\bar x \wedge y \wedge \bar z \vee x \wedge y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge y \wedge z = $\\
                $y \wedge \bar z \wedge (\bar x \vee x) \vee \bar x \wedge y \wedge z = $
                $y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge y \wedge z = $
                $y \wedge (\bar z \vee \bar x \wedge z) = $\\
                $y \wedge (\bar z \vee \bar x) \wedge (\bar z \vee z) = $
                $y \wedge \bar z \vee \bar x \wedge y$

            \end{spacing}
        \end{enumerate}
    \end{spacing}

\end{document}